\documentclass[fullscreen, unicode, bookmarks = false]{beamer}
\usetheme{default}

\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tabularx}

\author{Амосов Федор}
\institute{HP Labs}
\title{Построение словаря сокращений}
\date{29 мая 2013 г.}

\begin{document}

    \tikzstyle{thinline}=[gray,very thin]
    \tikzstyle{emphline}=[red,thick]

    \begin{frame}
        \titlepage
    \end{frame}

    \begin{frame}{Постановка задачи}
        \begin{itemize}
			\item
            	... чем их ранние и средние \textcolor{blue}{вещи.} Уже первые \textcolor{red}{научно-фантастич.} рассказы и повести \textcolor{red}{С.} отмечены вниманием к \textcolor{red}{внутр.} миру героев, «реалистичностью» деталей, \textcolor{blue}{юмором.} Разрабатывая \textcolor{red}{преим.} жанр \textcolor{red}{социально-филос.} фантастики, к-рый в творчестве \textcolor{red}{С.} нередко приобретает черты \textcolor{red}{сатирич.} гротеска, авторы отстаивают \textcolor{red}{гуманистич.} идеал прогресса во имя человека, предостерегают против бездуховного «благоденствия», выступают против любых форм порабощения, размышляют о роли личности в обществе, об ответственности перед \textcolor{blue}{будущим.} За последние ...

			\item
				... что тормозить тут \textcolor{blue}{нельзя.} Никакие "анализы через пару дней" и \textcolor{red}{т.п...} Праздник \textcolor{blue}{грядёт...} В этом году день варенья приходится на \textcolor{blue}{понедельник.} Что вызывает вопрос ...

			\item
				Ну чо, Show must go on, \textcolor{red}{ёпт.}
					
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Подходы}
        \begin{itemize}
            \item
                Отсечения,
				\begin{itemize}
					\item
						по частоте
					\item
						по длине
				\end{itemize}
             
            \item
                Случайно ли появление слова $w$ и точки в виде \textcolor{red}{$w.$} ?
				\begin{itemize}
					\item
						Стандартные алгоритмы проверки гипотез.
						\begin{itemize}
							\item
								t--test
							\item
								Pirson test $\chi^2$
						\end{itemize}
					\item
		 				Алгоритмы, учитывающие специфику сокращений.
						\begin{itemize}
							\item
								scaled likelihood ratios (LR)
							\item
								scaled mutual information (MI)
						\end{itemize}
				\end{itemize}
            
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Результаты}
		\center
			{\bf Тестирование на данных проекта <<Открытый корпус>> \\ ($\sim$ 73000 предложений)}
		
		\begin{table} [ht] 
			\begin{tabular} {| c | c | c | c |}
				\multicolumn{1}{p{2.0 cm}}{} & \multicolumn{1}{p{2.0 cm}}{} & \multicolumn{1}{p{2.0 cm}}{} & \multicolumn{1}{p{2.0 cm}}{}	\\
				\hline
				\%				&	точность	&	полнота		&	F1--мера	\\
				\hline
				по частоте		&	34			&	8			&	13			\\
				по длине		&	55			&	38			&	45			\\
				\hline
				t--test			&	28			&	21			&	24			\\
				test $\chi^2$	&	47 			&	31			&	37			\\
				\hline
				MI 				&	70			&	42			&	52			\\
				{\bf LR}		&	{\bf 71}	&	{\bf 46}	&	{\bf 56}	\\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{table}
    \end{frame}

	\begin{frame} {Практическое применение: токенизация (1)}
		\begin{itemize}
			\item
				Брауновский корпус ($\sim$ 60000 предложений)
			\item
				Извлечение сокращений (таблица) методом LR.
			\item
				На сколько улучшится работа токенайзера FreeLing с разными наборами наилучших сокращений из этого списка?
		\end{itemize}
    \end{frame}

	\begin{frame} {Практическое применение: токенизация (2)}
		График (precision от recall) \\
		Таблица улучшений \\
		
    \end{frame}

    \begin{frame} {Q\&A}
		\begin{center}
        	Спасибо за внимание!
		\end{center}
    \end{frame}

\end{document}
